QS：港大正在退步 牙科跌出前三

國際高等教育資訊機構Quacquarelli Symonds（QS）公布最新世界大學學科排名，香港大學牙科維持全球第4，惟QS罕有點名指港大「正在開始退步」，21科排名均低過去年；去年爆發反修例衝突的中文大學及理工大學的排名，亦各有12科及6科排名下跌。據QS世界大學學科排名，港大在其39個上榜學科，當中21科排名都下跌，其中「統計與運籌學研究」更大跌16位至第50；中大在37個學科中，則有12科排名下滑，其中「酒店及休閒管理」按年跌10位至第48；理大24個上榜學科，有6科排名下跌，其中「酒店及休閒管理」按年跌2位至第7。科技大學的17個上榜學科中，4個科目排名下滑，包括會計與財務及化學等。

QS公司研究部主任Ben Sowter說，香港院校排名下降，應歸因於廣泛區域發展停滯的情況，惟「按人口規模調整後」，香港的頂尖課程比例方面表現，仍是亞洲地區中最佳。港大發言人稱，他們確信透過實踐港大勾劃的未來願景藍圖，致力成為亞洲的世界級大學，將更提升港大在國際間的聲譽。中大回覆稱，不同排行榜各有不同評分準則；理大則稱，評估一間大學成功與否不能單憑排名來衡量；科大則稱大學排名因不同原因屢有升跌。

xgu世界第一

終於全面回歸！

問chin u做乜尻
作為香港3大嘅cityu都唔問?

xiang gang ren min da xue